%=============================Preamble=============================%
\documentclass[10pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{ifrn_cnat}
\usepackage{tasks} % cria lista curta
\usepackage{exsheets} % cria questoes
\SetupExSheets[question]{type=exam} % configurando
\everymath{\displaystyle} 


%\usepackage{parskip}
%=======================OSISTAS===============================%

\newcommand{\Ata}{ATA DA PRIMEIRA REUNIÃO DO ANO DE DOIS MIL E DEZENOVE DO PROGRAMA INSTITUCIONAL DE BOLSA DE INICIAÇÃO À DOCÊNCIA DO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCAÇÃO, CIÊNCIA E TECNOLOGIA DO RIO GRANDE DO NORTE,CAMPUS NATAL - CENTRAL.}

%===================================================================%
%=========================Package==================================%
\usepackage{color,lscape, amsmath, hyperref, booktabs, latexsym, multicol, gensymb, lmodern, natbib, graphicx, tikz, tkz-euclide, amssymb, enumitem, fancyhdr, lipsum, siunitx, setspace}

\usepackage[top=8mm, bottom=20mm, left=12.5mm, right=12.5mm]{geometry}

%======================Rodapé========================%
\pagestyle{fancy}

\lfoot{PIBID Matemática CNAT}
\cfoot{\thepage}
\rfoot{Instituto Padre Miguelinho - IPM}

\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

%\thispagestyle{empty}%\bigskip %Rodapé na primeira pagina


\begin{document}

\input{topo}

\vspace{2mm}
\ata{}{

Aos vinte e quatro do mês de janeiro de dois mil e dezenove, às dezesseis horas e trinta minutos, na sala de número dois do bloco de professores de número um, reuniu-se o Conselho do Curso de Bacharelado em Sistemas de Informação (BSI) da Universidade Federal Rural do Semi-Árido (UFERSA), campus Angicos, sob a presidência do professor \textbf{José Gildo de Araújo Júnior} para deliberar sobre a pauta da primeira reunião ordinária de dois mil e dezenove. Estiveram presentes os conselheiros: \textbf{Francisco de Assis Pereira Vasconcelos de Arruda} (vice-presidente), \textbf{Maria das Neves Pereira}, \textbf{Joêmia Leilane Gomes de Medeiros} e \textbf{Adriana Mara Guimarães de Farias}. Conselheiros com faltas não justificadas: \textbf{Patrício de Alencar Silva} e \textbf{Bruno Bandeira Duarte}. \textbf{PAUTA: Primeiro ponto:} Aprovação do horário dois mil e dezenove, ponto, um. \textbf{Segundo ponto:} Providências em relação ao \textit{LaComp}. \textbf{Terceiro ponto:} Exame Nacional de Desempenho de Estudantes (ENADE) dois mil e dezenove. \textbf{Quarto ponto:} Encaminhamentos. O presidente do conselho, o professor \textbf{José Gildo de Araújo Júnior}, colocou a pauta em votação, sendo aprovada por unanimidade. \textbf{PRIMEIRO PONTO.} A Conselheira \textbf{Maria das Neves Pereira} questionou sobre a necessidade de modificação do horário. O presidente do Conselho, o professor \textbf{José Gildo de Araújo Júnior} explicou sobre a necessidade em se ajustar o horário em decorrência da dinâmica da universidade, onde alguns professores são removidos para outros \textit{campi}, outros professores saem em consequência do Plano de Qualificação Docente (PQD), alguns cursos mudam o seu Plano Pedagógico de Curso (PPC) e há necessidade de reorganizar a carga horária dos professores, e, dessa maneira, todas essas atividades impactam diretamente na construção do horário. A Conselheira \textbf{Adriana Mara Guimarães e Farias} sugeriu que a disciplina Paradigmas de Programação (PP) que consta na proposta no horário da quarta-feira pela tarde, passasse para quarta-feira pela manhã. O horário dois mil e dezenove, ponto, um, foi votado e aprovado por unanimidade.\textbf{SEGUNDO PONTO.} O vice-presidente do  Conselheiro, o professor \textbf{Francisco de Assis Pereira Vasconcelos de Arruda} sugere um protocolo de funcionamento do Laboratório de Computação (LaComp) onde a chave do laboratório deve estar na portaria da instituição de modo a delegar ao porteiro a identificação de alunos-curadores com registro de entrada e saída. O presidente do Conselho, o professor \textbf{José Gildo de Araújo Júnior} colocou a proposta do conselheiro em votação, sendo aprovada por unanimidade. \textbf{TERCEIRO PONTO.} A Conselheira \textbf{Maria das Neves Pereira} sugeriu a criação de um cronograma de atividades para o ENADE dois mil e dezenove. O vice-presidente do Conselho, o professor \textbf{Francisco de Assis Pereira Vasconcelos de Arruda} sugeriu publicizar recomendações aos professores do curso de modo a abordarem em seus planos de aula questões e atividades relacionadas ao ENADE dois mil e dezenove. Ambas as propostas foram postas em votação e aprovadas por unanimidade. \textbf{QUARTO PONTO.} A Conselheira \textbf{Joêmia Leilane Gomes de Medeiros} sugeriu a criação de critérios para decidir situações de impasse quando dois ou mais professores manifestam interesse por lecionar a mesma disciplina. O presidente do Conselho, o professor \textbf{José Gildo de Araújo Júnior} comentou que a decisão de alocação de professores à disciplinas compete exclusivamente à Chefia de Departamento e que o Conselho poderia unicamente encaminhar suas sugestões. O encaminhamento foi posto em votação e aprovado por unanimidade. Após considerações finais, o presidente do Conselho, o professor \textbf{José Gildo de Araújo Júnior}, agradeceu a presença de todos os Conselheiros e deu por encerrada a reunião. E eu, \textbf{José Gildo de Araújo Júnior}, Secretário \textit{ad hoc} do Colegiado do Curso de Bacharelado em Sistemas de Informação da Universidade Federal Rural do Semi-Árido, lavrei a presente Ata, que após lida e aprovada sem emendas, na reunião do dia XX de XX de dois mil e dezenove, segue assinada pelo Presidente do Colegiado de Curso e pelos demais Conselheiros presentes a esta reunião e por mim.

\newpage

\textbf{Professor Supervisor:}

João Paulo Delfino de Lima~
\vspace*{0.1in}
\rule{80mm}{0.1mm}

\textbf{Alunos Bolsistas:}

João Victor Medeiros da Silva ~
\vspace*{0.1in}
\rule{80mm}{0.1mm}


Joselita Bezerra Soares de Paiva ~
\vspace*{0.1in}
\rule{80mm}{0.1mm}


Júlia Gabriela Rosemiro Pereira ~
\vspace*{0.1in}
\rule{80mm}{0.1mm}


Lucas de Almeida Felinto ~
\vspace*{0.1in}
\rule{80mm}{0.1mm}


Luciano Paulo do Nascimento ~
\vspace*{0.1in}
\rule{80mm}{0.1mm}


Marcelo Raimundo de Araújo Júnior ~
\vspace*{0.1in}
\rule{80mm}{0.1mm}


Matheus Jonatha Bernardo dos Santos ~
\vspace*{0.1in}
\rule{80mm}{0.1mm}


Mythel Higo da Silva ~
\vspace*{0.1in}
\rule{80mm}{0.1mm}


Robson Roque da Silva ~
\vspace*{0.1in}
\rule{80mm}{0.1mm}



Virginia Nascimento Ferreira da Silva ~
\vspace*{0.1in}
\rule{80mm}{0.1mm}


}





\begin{multicols}{2}

\begin{center}
\vspace*{0.1in}
\rule{80mm}{0.1mm}\\
\textbf{Welligton Amorim Bezerra}    \\
{\small Professor Supervisor}
\end{center}



\begin{center}
\vspace*{0.1in}
\rule{80mm}{0.1mm}\\
\textbf{Wesllayne Cosme do Nascimento}    \\
{\small Monitor}
\end{center}


\begin{center}
\vspace*{0.1in}
\rule{80mm}{0.1mm}\\
\textbf{Matheus Jonatha Bernardo dos Santos}    \\
{\small Monitor}
\end{center}


\begin{center}
\vspace*{0.1in}
\rule{80mm}{0.1mm}\\
\textbf{Gilmara Maria Gomes de Souza}    \\
{\small Monitor}
\end{center}

\end{multicols}
\end{document}